滑雪疑問

小弟黎緊會滑人生第一次雪 但租裝備上唔太明白
上網睇見佢有幾樣野收錢 但睇左好多遊記都無點講細節

褸～3000yen
板～4000yen
纜車～4000yen

纜車係咪應該一日內任搭？
租左褸 咁護目鏡手套褲果d係咪包埋？
板洗唔洗用特定既鞋先扣得實？定佢又包？

如果想跟教練跟班學
咁仲洗唔洗租以上既野？
仲有無其他額外收費？

請指點迷津
有伸手黨感覺既 我say個sorry先

通常任搭
板+鞋一齊租
衫+褲一齊租
鏡 盔 手套另買
教練唔包裝備 除非間舖有package

我以前手套自己上淘寶買定
租就滑雪衫褲鞋+板 , 都幾貴, 玩左半日都冇就好L攰

其實係咪唔洗頭盔lol

即係要自備手套同鏡？

揸電單車咩
不過戴帽補暖囉

手套自備我就，鏡我之前去果度唔太凍，
用都冇用 ，不過我玩來玩去都係新手場

我去二世古玩個次無頭盔，可能我只玩到中級路線就無時間，唔見有人戴頭盔。
最貼身個d我就買，買埋褲同外套(其實租都得，過左兩年仲未有機會再滑 )，ski就租

唔知佢會唔會洗 咁我預備左手套同鏡先啦
如果跟教練 仲洗唔洗登山？
通常係咪係平地學都學成日
第二日先有得叫滑下

諗緊安排一日定兩日

保護裝備唔慳得 平平地淘寶貨都要買
滑雪都算係高危運動
頭盔平平地2百零蚊都有個
護臀褲都最好著埋
試過無著 撻親美龍骨嗰d陰濕位
坐低訓覺 都會痛 痛左成個星期

我都支持安全第一既

要自備
頭盔 護目鏡 手套 護臀褲（厚d既褲得唔得？）
有無野要補充

全部野都係獨立租 除非佢寫明包埋

眼鏡唔一定要，但如果有落雪/易眼乾就需要
手套必需， 防風手套ok，等你隻手無咁凍，同掂雪都唔凍親。
衫褲唔係必須，有防風外套，加條運動褲就ok
頭盔 必要，防止pk撞到頭

眼鏡唔駛 好天會雪盲,落雪直頭唔駛玩

你究竟有冇滑過咖 咪喺度誤導人

老點

最煩係頭盔 點放下gip

sor可能我本身有眼鏡，所以唔洗。
即使無，都唔一定

滑過既就知，除非落雪。
否則 帶雪鏡既人好少。

今星期初先去輕井澤滑足3日雪
第一日曬左500羊租左無用過

租啦，好平

有得租又唔同講法
其實係咪乜7都有得租

乜天氣都要帶雪鏡啦下
啲雪咁白仲唔好好保護對眼真係雪盲嫁

反而頭盔真係唔係必須，你新手跌到屎忽痛既機會多啲，買個patpat好過

正常係。
-板，鞋
-衫，褲
-頭盔
-手套
-眼鏡
通常咁分，你要咩就租咩

仲有預備定對厚長襪
長襪高過你對鞋
如果玩snowboard對鞋邊會磨小腿肉

我就因為有帶眼鏡會漸變
所以得第一日有租鏡，之後覺得無用，之後幾日都無再租。
頭盔就日日租，因為始終保護個頭。
聽做滑雪場既朋友講好多意外都係撞到個頭，所以廢時省

上面咪撚9up啦
goggle 一定要 除非你唔介意盲

通常雪場都有得租
- Boots
- Snowboard
- 衫褲

以下要自備
- Goggle
- Pad褲
- 護膝
- 護腕
- 手套

至於頭盔，新手其實速度唔太快，又係新手區其實唔用都ok
當然有就最好啦

第一次玩唔想投資太多錢可以去迪卡濃或者淘寶

樓上可以未去過滑雪場，得咁少野有得租都講得出

睇樓主長玩定第一次玩
第一次就全租啦 唔好曬錢

第一次玩仲要舊錢 預去上堂學基本skill
如果唔係 會好大挫折感

頭盔、鞋、滑鼠板都有得租
Lift卡就一日內任搭

手套眼鏡就個啲就要自己準備，或者多數個邊有得買但會貴啲，係香港既可以淘寶或者去雅蘭中心最底個間運動舖睇下
滑雪褸同褲就自己買埋啦，其實揀啲water repellent就得
滑雪襪有就買埋

第一次玩真係全租算
滑雪唔平 有興趣先好買
頭盔我滑第2次先買 因為比人撞過

手套，鏡自備

記得買保險

護腕
你玩snowboard ?
ski?

雪鏡一完要有
玩得唔好慳
你眼鏡未必百份百防U V
另外你滑個陣入風會標眼水

叫人唔好買鏡真係痴撚線

成日有人跌鏡跌手套
執咪得囉
不過比人捉到唔好認係香港人

輕井大雪未？
星期初去個fd話滑草咁

未，都係得人造雪
仲要得3條初手道俾人滑

建議1月中後 先好去

外套 和 褲要注意
一定要著有拉鏈封口先好，
如果唔係入面d野跌曬出黎

對上個次滑雪 一日執到2部iphone
好彩搵返失主

新手乜都唔識係咪就咁入去雪場都有堂上架

上堂聽聞都幾爆 最好book定？
諗緊好唔好上深圳d假雪場學左先

咪撚
硬撚到仆街

黎緊1月去大阪, join左one day tour
全包 (無食同手套), 包教練1-2小時 ~$1200
如果你都去大阪 感覺join個團仲方便 又車埋你來回, 租用具入場都成$1000

簡單啲嚟講就係你凈係著底衫褲去都可以齊到裝滑雪 咩都有得租

不過通常會分開三部分俾你租

滑雪板嗰啲 (ski / snowboard 同鞋)
wear (雪褲雪衫)
accessories (眼鏡頭盔手套)

三樣野分開收錢 所以可以自備嗰啲就自己帶啦 慳錢

我凈係會租滑雪板 其他全部自己帶 頭盔其實冇乜人戴 通常戴懶帽就算

十分建議租個頭盔

尤其snowboard

好多時急速向後跌， 後腦落地

雪褲入面應該著咩褲？

褸 如果自己有防水羽絨，其實都唔洗租
板 就要租，佢會包埋鞋
纜車 有分好多種票買，睇雪場，你新手上路，唔建議買一日任搭，我第一次滑既時候，係山腳學都學左半日。

護目鏡手套褲，雪場多數拆散黎租，我都係淘寶買。除左護目鏡同手套呢d基本野，極度建議帶冷帽同口罩，你搭纜車上山遇著大風，係凍到入骨。

跟教練學洗唔洗額外收費好睇你去邊個雪場。我之前去北海道星野，係有免費教練，係京都同平昌就要另外俾錢，係法國滑就直頭教練都無

長內褲已ok
加一個護pat

傻
唔會著羽絨囉

想平去迪卡隆買
就算係日本買套裝
都係二十萬yen
有找

因為你一定有碰撞
防水羽絨一撞爆果下
我真係唔敢想像

薄褲定厚褲？好怕凍
如果新手純粹體驗下join一天團都需要護Pat？

薄身長內褲
已ok
pat 買唔買自己揸笠